<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Devhunter</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Devhunter</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Sep 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>AppDays By FirefoxOS Montería</title>
      <link>/appdays/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/appdays/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://devhunter.co/devhunt/img/appdays.jpg&#34; alt=&#34;Grupo&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;que-son-los-app-day-by-firefox-os:3769a922723be9bf5f66de0ed01fc315&#34;&gt;¿Que son los App Day by Firefox OS?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Los App Days es una actividad para desarrolladores y entusiastas con duracion de 48 horas de trabajo, para aprender a desarrollar aplicaciones utilizando tecnologías OpenWeb, las cuales son programadas una vez y pueden ser utilizadas indistintamente en diferentes dispositivos, tales como computadores, tablets y celulares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;App Days es un hackathon que se realiza simultáneamente y de manera periódica en diversas ciudades de colombia y a nivel mundial.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;como-se-llevo-a-cabo-en-montería:3769a922723be9bf5f66de0ed01fc315&#34;&gt;¿Como se llevo a cabo en Montería?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;El AppDays Monteria se realizó del 24 de Abril al 26 de Abril en las instalaciones del Auditorio de Biblioteca de la Universidad de Córdoba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asistieron aproximadamente 100 participantes de diversas áreas de conocimiento, con la intención de aprender y desarrollar aplicaciones.
Contamos con 10 mentores y conferencista y un equipo de logística de aproximadamente 25 personas de la comunidad &lt;strong&gt;&lt;em&gt;DevHunter&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante este tiempo brindamos charlas, asesorías, talleres y concursos con la idea de impulsar la creatividad para elaborar contenidos digitales original e innovadores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://blog.devhunter.co/img/appdays/group1.jpg&#34; alt=&#34;Grupo&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;charlas:3769a922723be9bf5f66de0ed01fc315&#34;&gt;Charlas&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://blog.devhunter.co/img/appdays/speak1.jpg&#34; alt=&#34;charla&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;generamos-ideas:3769a922723be9bf5f66de0ed01fc315&#34;&gt;Generamos Ideas&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://blog.devhunter.co/img/appdays/work3.jpg&#34; alt=&#34;idea&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://blog.devhunter.co/img/appdays/work1.jpg&#34; alt=&#34;idea1&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;presentamos-las-propuestas:3769a922723be9bf5f66de0ed01fc315&#34;&gt;Presentamos las propuestas&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://blog.devhunter.co/img/appdays/mock1.jpg&#34; alt=&#34;Propuestas&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://blog.devhunter.co/img/appdays/mock2.jpg&#34; alt=&#34;Propuestas1&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;premiamos-la-mejor-idea:3769a922723be9bf5f66de0ed01fc315&#34;&gt;Premiamos la mejor idea&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://blog.devhunter.co/img/appdays/easybet.png&#34; alt=&#34;ganador&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Selfies evolucionan con los drones</title>
      <link>/selfiesdrones/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/selfiesdrones/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Desde la invención de la cámara, se volvió importante guardar fotos de los diferentes momentos relevantes de nuestras vidas y es cierto que las cámaras han evolucionado para lograr captar casi que cualquier hecho, disminuyendo su tamaño para ser portables y mejorando la calidad en cada una de las fotos, hasta captar hechos bajo el agua o alta velocidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Actualmente tenemos una cámara integrada casi en cualquier dispositivo portátil, ya sea laptops o smartphones, estas se han convertido convenientemente en objeto de uso diario, permitiéndonos enviar a través de fotos gran diversidad de contenido desde fotos personales hasta archivos de trabajo.
No podemos desconocer que nos encontramos en el pleno boom de las selfies y con la invención de cámaras tipo GoPro o los monopod (palito de selfies) la cantidad de fotos subidas a las redes sociales subió considerablemente desde 2012 en más de &lt;strong&gt;350 millones de fotos diarias solo en facebook.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si bien tomarse una selfie requiere de cierto proceso tedioso, estirar la mano o extender el monopod, cuadrar la cámara, intentar que todos salgan, etc, puede conllevar a perder el momento que se desea capturar, ahora si bien nos encontramos con efervescencia de drones algunas empresas, ingenieros y diversos amantes de las tecnología han decidido incursionar en el mundo de las selfies usando drones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para los amantes de las selfies ha nacido &lt;strong&gt;Lily Camera&lt;/strong&gt;, es un pequeño dron que funciona mediante GPS y rastrea a quien lleve un brazalete, no requiere de control o dispositivos para su manejo a distancia. Cuenta con una cámara capaz de tomar fotografías en resoluciones de 12 megapixels, vídeos de 1080p HD a 60fps o video en cámara lenta en 720p a 120fps. Aunque Lily Camera aun no ha salido a la venta, se puede realizar una pre-orden por $719 USD.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.lily.camera/wp-content/themes/lily/markup/dist/images/lily_hand.jpg&#34; alt=&#34;Lily Camera&#34; /&gt;

Foto: &lt;a href=&#34;https://www.lily.camera/&#34;&gt;www.lily.camera&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar de lo maravilloso que pueda ser este drone, tiene sus limitaciones solo cuenta con una autonomía de 20 minutos de batería y algo grande para espacios cerrados. Contra esto último Lily tiene un competidor que a diferencia solo se encuentra en desarrollo y es Nixie, el cual fue presentado en un concurso que realiza Intel y fue el ganador por lo que han recibido medio millón de dolares para llevar a cabo el proyecto, Nixie es un minidrone que se puede llevar como una pulsera, y ser desplegado como boomerang para realizar una foto y regresar o mantenerse tomando un vídeo. Aunque no se conoce mucho de sus especificaciones se sabe que tomada vídeo en 1080p.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://im.ziffdavisinternational.com/t/ign_ap/articlepage/m/meet-nixie-the-flying-wearable-camera-quadcopter/meet-nixie-the-flying-wearable-camera-quadcopter_hpau.1920.jpg&#34; alt=&#34;Nixie Camera&#34; /&gt;

Foto: &lt;a href=&#34;http://flynixie.com/&#34;&gt;www.flynixie.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No esperemos mucho, demonos a la tareas de obtener el nuestro.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Semantica</title>
      <link>/websemantica/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/websemantica/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ivajodimo.co/resources/websemantica/websemantica_files/semantic-web.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los ultimos años en la web se ha introducido este nuevo concepto, pero muchas veces no sabemos de que se trata, o se tienda a confundir con el movimiento de la Web 3.0, que bien este movimiento es impulsadora de esta tendencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Web Semantica&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; se intenta explicar con &lt;strong&gt;2 visiones&lt;/strong&gt;:
- &lt;strong&gt;Visión de la Inteligencia Artificial&lt;/strong&gt;: La Web Semántica es un conjunto de iniciativas destinadas a promover una futura web cuyas paginas estén:
  - Organizadas
  - Estructuradas
  - Codificadas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto con el objetivo de que los ordenadores sean capaces de efectuar inferencias y razonar a partir de sus contenidos.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Visión del Procesamiento Robusto&lt;/strong&gt;: La web Semántica es un conjunto de iniciativas destinadas a convertir la World Wide Web (www) en una gran Base de Datos capaz de soportar procesamiento sistemático y consistente de la información.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Para seguir comprendiendo acerca de estas viciones miremos &lt;em&gt;cualidades&lt;/em&gt; de estas visiones:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La Primera idea es visionaria, buscando obtener ordenadores capaces de razonar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La segunda es más realista y solvente, porque se basa en elementos bien probados en el procesamiento de la información.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Lo mas curioso de esto es como logramos unir estas visiones para lograr crear un solo objetivo, y es queLos elementos que conforman la infraestructura en la que confía la inteligencia artificial, son los mismo que se requieren para crear una base de datos, es decir; los mismo del procesamiento robusto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora si bien podemos dimencionar grandes avances, no podemos dejar de lado las limitaciones de todo proyecto, para este caso particular cabe rezaltar que nunca se ha intentado aplicar la inteligencia artificial en espacios abiertos y descentralizados como la web.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las bases de datos, funcionan bien, porque se limitan a una conexión de documentos bien limitadas, la web semántica seria una base de datos distribuida, pero no se cuenta con precedentes de una tan grande como la web y menos con una sin mecanismo de coordinación entre los elementos.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;como-contribuye-a-la-web:9652847a7027a53d7adfd10107d75139&#34;&gt;&lt;em&gt;Como Contribuye a la Web&lt;/em&gt;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Búsquedas en Internet:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas se realizan por índices o por cadena de caracteres. Estas nos arrojan una gran cantidad de resultados positivos.  Sin embargo estas están llenas de frustraciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ejemplo:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Si buscamos como evitar la guerra, puede que no encontremos un documentos de como conseguir la paz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para el problema mencionado anteriormente mensionado la solucion es la &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Web Semántica&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se rechaza la búsqueda por cadena de caracteres, y se pretende buscar por conceptos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ejemplo:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Que un agente de información entienda que un documentos sobre bovinos, puede ser relevante en una búsqueda sobra vacas.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;objetivo-de-la-web-semántica:9652847a7027a53d7adfd10107d75139&#34;&gt;&lt;em&gt;Objetivo de la Web Semántica&lt;/em&gt;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Busca la posibilidad de que exista una relación entre el usuario y el agente de software donde el usuario puede expresar los siguientes puntos:
- Objetivos de la vista
- Géneros Documentales
- Puntos de Vista
- Granularidad de la búsqueda&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con esto el agente de software sea capaz de generar una estrategia de búsqueda según su propia iniciativa, respondiendo con eficacia y rapidez.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;en-resumen:9652847a7027a53d7adfd10107d75139&#34;&gt;&lt;strong&gt;En Resumen:&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Para la &lt;a href=&#34;http://www.w3.org/&#34;&gt;W3C&lt;/a&gt;:
La Web Semántica es una Web extendida, dotada de mayor significado en la que cualquier usuario en Internet podrá encontrar respuestas a sus preguntas de forma más rápida y sencilla gracias a una información mejor definida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ademas que la semantica en la web además de ser entendida por el humano, pueda ser interpretada por el ordenador.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>