<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Comunidades on Devhunter</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/comunidades/</link>
    <description>Recent content in Comunidades on Devhunter</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/comunidades/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Una iniciativa para fomentar la cultura del emprendimiento y el desarrollo</title>
      <link>http://localhost:1313/una-iniciativa-para-fomentar-emprendimiento/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/una-iniciativa-para-fomentar-emprendimiento/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Las comunidades locales son un gran forma de construir grandes cosas, cosas que no podrías hacer solo. La construcción de las pirámides de Egipto son un gran ejemplo ello. Hoy quiero empezar a construir algo y quiero hacerlo con una comunidad local. Quiero emprender.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;puede-ser-divertido:ef69439173ad0c6d2a897e345d1881f8&#34;&gt;Puede ser divertido&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Hacer proyectos por diversión, equivocarse sin miedo a perder nada y  lo bien que se siente trabajar en algo que es retador y creativo, algo en lo que creo, opuesto a ir a una Universidad y seguir contenidos y lineamientos impuestos(no, no dejaré la universidad). Aún así sé que eso se sentirá mejor; y si es sorprendentemente mucho mejor el ser libre en una comunidad de emprendedores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Creo que las Universidades fallan en ese punto, por eso es extraño ser &amp;ldquo;Emprendedor Universitario&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O también puede ser difícil empezar un grupo y alinearse, el gran reto será la persistencia, esa es la llave. Realmente no importa si eres inteligente o no, si tienes talento o no. &lt;strong&gt;Debemos ser persistentes&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Si debemos !&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;empezar-con-algo-pequeño:ef69439173ad0c6d2a897e345d1881f8&#34;&gt;Empezar con algo pequeño&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Muchas personalidades del emprendimiento mencionan lo importante que es lanzar proyectos simples y rápido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quiero aprender de eso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hacer cosas absolutamente pequeñas que puedan ser consideradas como una solución completa, lanzarla y &lt;strong&gt;pivotear&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Actualmente estoy empezando una comunidad con unos compañeros de la Universidad Pública local, hemos creado DevHunter y queremos que sea un grupo de libre esparcimiento de ideas por parte de la comunidad de desarrolladores y emprendedores de Córdoba.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;qué-cazas-que:ef69439173ad0c6d2a897e345d1881f8&#34;&gt;¿ Qué cazas que ?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Si cazamos gente comprometida, esta iniciativa busca conectar a los desarrolladores y emprendedores en Córdoba para así generar proyectos, debates, conocer personas, trabajar en conjunto. Creemos que para iniciar Startups locales de gran impacto debemos fortalecer primero la comunidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que eso haremos primero, empezar  con cosas pequeñas y estrellarnos. Muy pronto en &lt;a href=&#34;http://devhunter.co&#34;&gt;devhunter.co&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>